% d'après Transmaths Cycle $ 2016
\begin{itemize}
  \item Dans le parallélogramme $ABCD$ on a $\widehat{DAB}=\ang{68}$.
  
  Si un quadrilatère est un parallélogramme alors les angles opposés sont de même mesure.

  On en déduit que $\widehat{DCB}=\ang{68}$.
  \item Les droites $(DF)$ et $(BG)$ se coupent en $C$ donc les angles $\widehat{DCB}$ et $\widehat{GCF}$ sont opposés par le sommet.
  
  Si deux angles sont opposés par le sommet alors ils ont même mesure.

  On en déduit que $\widehat{GCF}=\ang{68}$.
  \item Dans le triangles $GCF$, on a $\widehat{GCF}=\ang{68}$ et $\widehat{CFG}=\ang{47}$.
  
  Si on additionne les mesures des trois angles d'un triangle alors la somme vaut \ang{180}.

  On en déduit que~:
  \begin{align*}
    \widehat{CGF} &= \ang{180} - \left( \widehat{GCF} + \widehat{CFG}\right)\\
    \widehat{CGF} &= \ang{180} - \left( \ang{68} + \ang{47}\right)\\
    \widehat{CGF} &= \ang{180} - \ang{115}\\
    \widehat{CGF} &= \ang{65}\\
  \end{align*}
\end{itemize}